[
    {
        "id": 1,
        "nazwa": "The ENI Cross-border Cooperation Programme Poland-Belarus-Ukraine 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 1,
                "nazwa": "Promotion of local culture and preservation of historical heritage (TO3)",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4702,
                        "nazwa": "Promotion of local culture and history"
                    },
                    {
                        "id": 4703,
                        "nazwa": "Promotion and preservation of natural heritage"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 2,
                "nazwa": "Improvement of accessibility to the regions, development of sustainable and climate-proof transport and communication networks and systems (TO7)",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4704,
                        "nazwa": "Improvement and development of transport services and infrastructure"
                    },
                    {
                        "id": 4705,
                        "nazwa": "Development of ICT infrastructure"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 3,
                "nazwa": "Common challenges in the field of safety and security (TO8)",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4706,
                        "nazwa": "Support to the development of health protection and social services"
                    },
                    {
                        "id": 4707,
                        "nazwa": "Addressing common security challenges"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 4,
                "nazwa": "Promotion of border management and border security, mobility and migration management",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4708,
                        "nazwa": "Support to border efficiency and security"
                    },
                    {
                        "id": 4709,
                        "nazwa": "Improvement of border management operations, customs and visas procedures"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 5,
                "nazwa": "Technical Assistance",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4710,
                        "nazwa": "Technical Assistance"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "nazwa": "The ENI Cross-border Cooperation Programme Poland-Russia 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 6,
                "nazwa": "Promotion of local culture and preservation of historical heritage (TO3)",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4711,
                        "nazwa": "Cooperating on historical, natural and cultural heritage for their preservation and cross-border developmen"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 7,
                "nazwa": "Environmental protection, climate change mitigation and adaptation (TO6)",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4712,
                        "nazwa": "Cooperation for the clean natural environment in the cross-border area"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 8,
                "nazwa": "Improvement and development of transport services and infrastructure (TO7)",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4713,
                        "nazwa": "Accessible regions and sustainable cross-border transport and communication"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 9,
                "nazwa": "Technical Assistance",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4714,
                        "nazwa": "Technical Assistance"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "nazwa": "Program Wsp\u00f3\u0142pracy Interreg V-A Polska \u2013 S\u0142owacja",
        "os_list": [
            {
                "id": 10,
                "nazwa": "Ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego obszaru pogranicza",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4715,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez odwiedzaj\u0105cych i mieszka\u0144c\u00f3w"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 11,
                "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cony transport transgraniczny",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4716,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszanie mobilno\u015bci transgranicznej poprzez usprawnienie po\u0142\u0105cze\u0144 transgranicznych"
                    },
                    {
                        "id": 4717,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszanie dost\u0119pno\u015bci trans granicznej obszaru pogranicza poprzez rozw\u00f3j transportu multimodalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 12,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j edukacji transgranicznej i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4718,
                        "nazwa": "Poprawa jako\u015bci transgranicznej edukacji specjalistycznej i zawodowej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 13,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4719,
                        "nazwa": "Zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "nazwa": "Program Wsp\u00f3\u0142pracy Interreg V-A Polska \u2013 Saksonia",
        "os_list": [
            {
                "id": 14,
                "nazwa": "Wsp\u00f3lne dziedzictwo naturalne i kulturowe",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4720,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci obszaru wsparcia poprzez utrzymanie i \u015bwiadome wykorzystanie potencja\u0142u wsp\u00f3lnego dziedzictwa kulturowego i naturalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 15,
                "nazwa": "Mobilno\u015b\u0107 regionalna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4721,
                        "nazwa": "Poprawa jako\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 drogowych do przej\u015b\u0107 granicznych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 16,
                "nazwa": "Edukacja transgraniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4722,
                        "nazwa": "Wzmocnienie powi\u0105zania i rozszerzenie wsp\u00f3lnej polsko-niemieckiej oferty edukacyjnej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 17,
                "nazwa": "Wsp\u00f3\u0142praca partnerska i potencja\u0142 instytucjonalny",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4723,
                        "nazwa": "Intensyfikacja instytucjonalnej i partnerskiej wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy obywatelami i instytucjami we wszystkich obszarach \u017cycia spo\u0142ecznego na rzecz rozwoju obszaru pogranicza"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 18,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4724,
                        "nazwa": "Zapewnienie sprawnego i efektywnego systemu zarz\u0105dzania Programem"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "nazwa": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j",
        "os_list": [
            {
                "id": 19,
                "nazwa": "Wsparcie prowadzenia prac B+R przez przedsi\u0119biorstwa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4725,
                        "nazwa": "Projekty B+R przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 4726,
                        "nazwa": "Sektorowe programy B+R"
                    },
                    {
                        "id": 4727,
                        "nazwa": "Prace B+R finansowane z udzia\u0142em funduszy kapita\u0142owych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 20,
                "nazwa": "Wsparcie otoczenia i potencja\u0142u przedsi\u0119biorstw do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R+I",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4728,
                        "nazwa": "Wsparcie inwestycji w infrastruktur\u0119 B+R przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 4729,
                        "nazwa": "Otwarte innowacje - wspieranie transferu technologii"
                    },
                    {
                        "id": 4730,
                        "nazwa": "Proinnowacyjne us\u0142ugi dla przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 4731,
                        "nazwa": "Wsp\u00f3\u0142praca w ramach krajowego systemu innowacji"
                    },
                    {
                        "id": 4732,
                        "nazwa": "Programy akceleracyjne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 21,
                "nazwa": "Wsparcie innowacji w przedsi\u0119biorstwach",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4733,
                        "nazwa": "Finansowanie innowacyjnej dzia\u0142alno\u015bci M\u015aP z wykorzystaniem kapita\u0142u podwy\u017cszonego ryzyka"
                    },
                    {
                        "id": 4734,
                        "nazwa": "Wsparcie wdro\u017ce\u0144 wynik\u00f3w prac B+R"
                    },
                    {
                        "id": 4735,
                        "nazwa": "Wsparcie promocji oraz internacjonalizacji innowacyjnych przedsi\u0119biorstw"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 22,
                "nazwa": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u naukowo-badawczego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4736,
                        "nazwa": "Badania naukowe i prace rozwojowe"
                    },
                    {
                        "id": 4737,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j nowoczesnej infrastruktury badawczej sektora nauki"
                    },
                    {
                        "id": 4738,
                        "nazwa": "Mi\u0119dzynarodowe Agendy Badawcze"
                    },
                    {
                        "id": 4739,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszanie potencja\u0142u kadrowego sektora B+R"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 23,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4740,
                        "nazwa": "Pomoc techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "nazwa": "Program Operacyjny Infrastruktura i \u015arodowisko 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 24,
                "nazwa": "Zmniejszenie emisyjno\u015bci gospodarki",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4741,
                        "nazwa": "Wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych"
                    },
                    {
                        "id": 4742,
                        "nazwa": "Promowanie efektywno\u015bci energetycznej i korzystania z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 4743,
                        "nazwa": "Wspieranie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach"
                    },
                    {
                        "id": 4744,
                        "nazwa": "Rozwijanie i wdra\u017canie inteligentnych system\u00f3w dystrybucji dzia\u0142aj\u0105cych na niskich i \u015brednich poziomach napi\u0119cia"
                    },
                    {
                        "id": 4745,
                        "nazwa": "Efektywna dystrybucja ciep\u0142a i ch\u0142odu"
                    },
                    {
                        "id": 4746,
                        "nazwa": "Promowanie wykorzystywania wysokosprawnej kogeneracji ciep\u0142a i energii elektrycznej w oparciu o zapotrzebowanie na ciep\u0142o u\u017cytkowe"
                    },
                    {
                        "id": 4747,
                        "nazwa": "Kompleksowa likwidacja niskiej emisji na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 25,
                "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4748,
                        "nazwa": "Adaptacja do zmian klimatu wraz z zabezpieczeniem i zwi\u0119kszeniem odporno\u015bci na kl\u0119ski \u017cywio\u0142owe, w szczeg\u00f3lno\u015bci katastrofy naturalne oraz monitoring \u015brodowiska"
                    },
                    {
                        "id": 4749,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami komunalnymi"
                    },
                    {
                        "id": 4750,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa w aglomeracjach"
                    },
                    {
                        "id": 4751,
                        "nazwa": "Ochrona przyrody i edukacja ekologiczna"
                    },
                    {
                        "id": 4752,
                        "nazwa": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 26,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j sieci drogowej TEN-T i transportu multimodalnego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4753,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j drogowej i lotniczej sieci TEN-T"
                    },
                    {
                        "id": 4754,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j transportu morskiego, \u015br\u00f3dl\u0105dowych dr\u00f3g wodnych i po\u0142\u0105cze\u0144 multimodalnych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 27,
                "nazwa": "Infrastruktura drogowa dla miast",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4755,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej o\u015brodk\u00f3w miejskich le\u017c\u0105cych w sieci drogowej TEN-T i odci\u0105\u017cenie miast od nadmiernego ruchu drogowego"
                    },
                    {
                        "id": 4756,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej o\u015brodk\u00f3w miejskich le\u017c\u0105cych poza sieci\u0105 drogow\u0105 TEN-T i odci\u0105\u017cenie miast od nadmiernego ruchu drogowego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 28,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j transportu kolejowego w Polsce",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4757,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j kolejowej sieci TEN-T"
                    },
                    {
                        "id": 4758,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j transportu kolejowego poza TEN-T"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 29,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j niskoemisyjnego transportu zbiorowego w miastach",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4759,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j publicznego transportu zbiorowego w miastach"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 30,
                "nazwa": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4760,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j inteligentnych system\u00f3w magazynowania, przesy\u0142u i dystrybucji energii"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 31,
                "nazwa": "Ochrona dziedzictwa kulturowego i rozw\u00f3j zasob\u00f3w kultury",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4761,
                        "nazwa": "Ochrona dziedzictwa kulturowego i rozw\u00f3j zasob\u00f3w kultury"
                    },
                    {
                        "id": 4762,
                        "nazwa": "Ochrona zabytk\u00f3w"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 32,
                "nazwa": "Wzmocnienie strategicznej infrastruktury ochrony zdrowia",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4763,
                        "nazwa": "Infrastruktura ratownictwa medycznego"
                    },
                    {
                        "id": 4764,
                        "nazwa": "Infrastruktura ponadregionalnych podmiot\u00f3w leczniczych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 33,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4765,
                        "nazwa": "Pomoc techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "nazwa": "Program Operacyjny Polska Cyfrowa",
        "os_list": [
            {
                "id": 34,
                "nazwa": "Powszechny dost\u0119p do szybkiego internetu",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4766,
                        "nazwa": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 35,
                "nazwa": "E-administracja i otwarty rz\u0105d",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4767,
                        "nazwa": "Wysoka dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 e-us\u0142ug publicznych"
                    },
                    {
                        "id": 4768,
                        "nazwa": "Cyfryzacja proces\u00f3w back-office w administracji rz\u0105dowej"
                    },
                    {
                        "id": 4769,
                        "nazwa": "Cyfrowa dost\u0119pno\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 informacji sektora publicznego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 36,
                "nazwa": "Cyfrowe kompetencje spo\u0142ecze\u0144stwa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4770,
                        "nazwa": "Dzia\u0142ania szkoleniowe na rzecz rozwoju kompetencji cyfrowych"
                    },
                    {
                        "id": 4771,
                        "nazwa": "Innowacyjne rozwi\u0105zania na rzecz aktywizacji cyfrowej"
                    },
                    {
                        "id": 4772,
                        "nazwa": "e-Pionier - wsparcie uzdolnionych programist\u00f3w na rzecz rozwi\u0105zywania zidentyfikowanych problem\u00f3w spo\u0142ecznych lub gospodarczych"
                    },
                    {
                        "id": 4773,
                        "nazwa": "Kampanie edukacyjno-informacyjne na rzecz upowszechnienia korzy\u015bci z wykorzystania technologii cyfrowych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 37,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4774,
                        "nazwa": "Sprawne zarz\u0105dzanie i wdra\u017canie POPC"
                    },
                    {
                        "id": 4775,
                        "nazwa": "Sp\u00f3jny i skuteczny system informacji i promocji"
                    },
                    {
                        "id": 4776,
                        "nazwa": "Wzmocnione kompetencje beneficjent\u00f3w w procesie przygotowania i realizacji projekt\u00f3w"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 8,
        "nazwa": "Program Operacyjny Pomoc Techniczna 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 38,
                "nazwa": "Zasoby ludzkie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4777,
                        "nazwa": "Wsparcie zatrudnienia"
                    },
                    {
                        "id": 4778,
                        "nazwa": "Wsparcie stanowiska pracy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 39,
                "nazwa": "Skuteczny i efektywny system realizacji polityki sp\u00f3jno\u015bci",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4779,
                        "nazwa": "Wsparcie instytucji"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 40,
                "nazwa": "Potencja\u0142 beneficjent\u00f3w funduszy europejskich",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4780,
                        "nazwa": "Skuteczni beneficjenci"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 41,
                "nazwa": "Informacja i promocja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4781,
                        "nazwa": "Sp\u00f3jna oraz skuteczna informacja i promocja"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 9,
        "nazwa": "Program Operacyjny Polska Wschodnia",
        "os_list": [
            {
                "id": 42,
                "nazwa": "Przedsi\u0119biorcza Polska Wschodnia",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4782,
                        "nazwa": "Platformy startowe dla nowych pomys\u0142\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 4783,
                        "nazwa": "Internacjonalizacja M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 4784,
                        "nazwa": "Ponadregionalne powi\u0105zania kooperacyjne"
                    },
                    {
                        "id": 4785,
                        "nazwa": "Wz\u00f3r na konkurencj\u0119"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 43,
                "nazwa": "Nowoczesna Infrastruktura Transportowa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4786,
                        "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cony transport miejski"
                    },
                    {
                        "id": 4787,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 44,
                "nazwa": "Ponadregionalna Infrastruktura Kolejowa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4788,
                        "nazwa": "Infrastruktura kolejowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 45,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4789,
                        "nazwa": "Wsparcie procesu wdra\u017cania oraz promocja Programu"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "nazwa": "Program Operacyjny Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j",
        "os_list": [
            {
                "id": 46,
                "nazwa": "Rynek pracy otwarty dla wszystkich",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4790,
                        "nazwa": "Wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy na regionalnym rynku pracy - projekty pozakonkursowe"
                    },
                    {
                        "id": 4791,
                        "nazwa": "Wsparcie os\u00f3b m\u0142odych na regionalnym rynku pracy - projekty konkursowe"
                    },
                    {
                        "id": 4792,
                        "nazwa": "Wsparcie os\u00f3b m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji"
                    },
                    {
                        "id": 4793,
                        "nazwa": "M\u0142odzie\u017c solidarna w dzia\u0142aniu"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 48,
                "nazwa": "Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4794,
                        "nazwa": "R\u00f3wno\u015b\u0107 szans m\u0119\u017cczyzn i kobiet we wszystkich dziedzinach, w tym w dost\u0119pie do zatrudnienia, rozwoju kariery, godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego"
                    },
                    {
                        "id": 4795,
                        "nazwa": "Wsparcie na rzecz zarz\u0105dzania strategicznego przedsi\u0119biorstw oraz budowy przewagi konkurencyjnej na rynku"
                    },
                    {
                        "id": 4796,
                        "nazwa": "Zapewnienie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug rozwojowych \u015bwiadczonych na rzecz przedsi\u0119biorstw i pracownik\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 4797,
                        "nazwa": "Modernizacja publicznych i niepublicznych s\u0142u\u017cb zatrudnienia oraz lepsze dostosowanie ich do potrzeb rynku pracy"
                    },
                    {
                        "id": 4798,
                        "nazwa": "Skuteczna pomoc spo\u0142eczna"
                    },
                    {
                        "id": 4799,
                        "nazwa": "Wysoka jako\u015b\u0107 polityki na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zawodowego os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych"
                    },
                    {
                        "id": 4800,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b szczeg\u00f3lnie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym"
                    },
                    {
                        "id": 4801,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w \u015brodowisku lokalnym"
                    },
                    {
                        "id": 4802,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej"
                    },
                    {
                        "id": 4803,
                        "nazwa": "Wysoka jako\u015b\u0107 systemu o\u015bwiaty"
                    },
                    {
                        "id": 4804,
                        "nazwa": "Zapewnienie funkcjonowania Zintegrowanego Rejestru Kwalifikacji"
                    },
                    {
                        "id": 6643,
                        "nazwa": "Przejrzysty i sp\u00f3jny Krajowy System Kwalifikacji"
                    },
                    {
                        "id": 6644,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie i szkolenie zawodowe dostosowane do potrzeb zmieniaj\u0105cej si\u0119 gospodarki"
                    },
                    {
                        "id": 6645,
                        "nazwa": "Usprawnienie procesu stanowienia prawa"
                    },
                    {
                        "id": 6646,
                        "nazwa": "Usprawnienie proces\u00f3w inwestycyjno-budowlanych i planowania przestrzennego"
                    },
                    {
                        "id": 6661,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie wiedzy o potrzebach kwalifikacyjno-zawodowych"
                    },
                    {
                        "id": 6662,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j narz\u0119dzi dla uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie"
                    },
                    {
                        "id": 6663,
                        "nazwa": "Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 6664,
                        "nazwa": "Wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi administracyjne"
                    },
                    {
                        "id": 6665,
                        "nazwa": "Wysokiej jako\u015bci dialog spo\u0142eczny w zakresie dostosowania system\u00f3w edukacji i szkolenia do potrzeb rynku pracy"
                    },
                    {
                        "id": 6666,
                        "nazwa": "Poprawa zarz\u0105dzania, rozw\u00f3j kapita\u0142u ludzkiego oraz wsparcie proces\u00f3w innowacyjnych przedsi\u0119biorstw"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 49,
                "nazwa": "Szkolnictwo wy\u017csze dla gospodarki i rozwoju",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6647,
                        "nazwa": "Kompetencje w szkolnictwie wy\u017cszym"
                    },
                    {
                        "id": 6648,
                        "nazwa": "Studia doktoranckie"
                    },
                    {
                        "id": 6649,
                        "nazwa": "Umi\u0119dzynarodowienie polskiego szkolnictwa wy\u017cszego"
                    },
                    {
                        "id": 6650,
                        "nazwa": "Kompleksowe programy szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych"
                    },
                    {
                        "id": 6651,
                        "nazwa": "Wsparcie reorientacji zawodowej pracownik\u00f3w uczelni"
                    },
                    {
                        "id": 6667,
                        "nazwa": "Zarz\u0105dzanie w instytucjach szkolnictwa wy\u017cszego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 50,
                "nazwa": "Innowacje spo\u0142eczne i wsp\u00f3\u0142praca ponadnarodowa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6668,
                        "nazwa": "Innowacje spo\u0142eczne"
                    },
                    {
                        "id": 6669,
                        "nazwa": "Programy mobilno\u015bci ponadnarodowej"
                    },
                    {
                        "id": 6670,
                        "nazwa": "Wsp\u00f3\u0142praca ponadnarodowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 51,
                "nazwa": "Wsparcie dla obszaru zdrowia",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6652,
                        "nazwa": "Wysoka jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia na kierunkach medycznych"
                    },
                    {
                        "id": 6671,
                        "nazwa": "Programy profilaktyczne"
                    },
                    {
                        "id": 6672,
                        "nazwa": "Dzia\u0142ania projako\u015bciowe i rozwi\u0105zania organizacyjne w systemie ochrony zdrowia u\u0142atwiaj\u0105ce dost\u0119p do niedrogich, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych"
                    },
                    {
                        "id": 6673,
                        "nazwa": "Kompetencje zawodowe i kwalifikacje kadr medycznych"
                    },
                    {
                        "id": 6674,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j us\u0142ug piel\u0119gniarskich"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 52,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6653,
                        "nazwa": "Pomoc techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 11,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 53,
                "nazwa": "Przedsi\u0119biorstwa i innowacje",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4830,
                        "nazwa": "Wzmacnianie potencja\u0142u B+R i wdro\u017ceniowego uczelni i jednostek naukowych"
                    },
                    {
                        "id": 4831,
                        "nazwa": "Innowacyjne przedsi\u0119biorstwa"
                    },
                    {
                        "id": 4832,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 4833,
                        "nazwa": "Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 4834,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j produkt\u00f3w i us\u0142ug w M\u015aP"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 54,
                "nazwa": "Technologie informacyjno-komunikacyjne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4835,
                        "nazwa": "E-us\u0142ugi publiczne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 55,
                "nazwa": "Gospodarka niskoemisyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4836,
                        "nazwa": "Produkcja i dystrybucja energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych"
                    },
                    {
                        "id": 4837,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 4838,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej i sektorze mieszkaniowym"
                    },
                    {
                        "id": 4839,
                        "nazwa": "Wdra\u017canie strategii niskoemisyjnych"
                    },
                    {
                        "id": 4840,
                        "nazwa": "Wysokosprawna kogeneracja"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 56,
                "nazwa": "\u015arodowisko i zasoby",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4841,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 4842,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 4843,
                        "nazwa": "Dziedzictwo kulturowe"
                    },
                    {
                        "id": 4844,
                        "nazwa": "Ochrona i udost\u0119pnianie zasob\u00f3w przyrodniczych"
                    },
                    {
                        "id": 4845,
                        "nazwa": "Bezpiecze\u0144stwo"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 57,
                "nazwa": "Transport",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4846,
                        "nazwa": "Drogowa dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa"
                    },
                    {
                        "id": 4847,
                        "nazwa": "System transportu kolejowego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 58,
                "nazwa": "Infrastruktura sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4848,
                        "nazwa": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105"
                    },
                    {
                        "id": 4849,
                        "nazwa": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105"
                    },
                    {
                        "id": 4850,
                        "nazwa": "Rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 59,
                "nazwa": "Infrastruktura edukacyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4851,
                        "nazwa": "Inwestycje w edukacj\u0119 przedszkoln\u0105, podstawow\u0105 i gimnazjaln\u0105"
                    },
                    {
                        "id": 4852,
                        "nazwa": "Inwestycje w edukacj\u0119 ponadgimnazjaln\u0105, w tym zawodow\u0105"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 60,
                "nazwa": "Rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4853,
                        "nazwa": "Projekty powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy"
                    },
                    {
                        "id": 4854,
                        "nazwa": "Wsparcie os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy"
                    },
                    {
                        "id": 4855,
                        "nazwa": "Samozatrudnienie, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz tworzenie nowych miejsc pracy"
                    },
                    {
                        "id": 4856,
                        "nazwa": "Godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego"
                    },
                    {
                        "id": 4857,
                        "nazwa": "Przystosowanie do zmian zachodz\u0105cych w gospodarce w ramach dzia\u0142a\u0144 outplacementowych"
                    },
                    {
                        "id": 4858,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw i przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 4859,
                        "nazwa": "Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 61,
                "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4860,
                        "nazwa": "Aktywna integracja"
                    },
                    {
                        "id": 4861,
                        "nazwa": "Dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych"
                    },
                    {
                        "id": 4862,
                        "nazwa": "Dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych"
                    },
                    {
                        "id": 4863,
                        "nazwa": "Wspieranie gospodarki spo\u0142ecznej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 62,
                "nazwa": "Edukacja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4864,
                        "nazwa": "Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej"
                    },
                    {
                        "id": 4865,
                        "nazwa": "Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej, gimnazjalnej i ponadgimnazjalnej"
                    },
                    {
                        "id": 4866,
                        "nazwa": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i wspieranie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie"
                    },
                    {
                        "id": 4867,
                        "nazwa": "Dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego do potrzeb rynku pracy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 63,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4868,
                        "nazwa": "Pomoc techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 12,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 64,
                "nazwa": "Wzmocnienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gospodarki regionu",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4869,
                        "nazwa": "Publiczna infrastruktura na rzecz bada\u0144 i innowacji"
                    },
                    {
                        "id": 4870,
                        "nazwa": "Promowanie inwestycji przedsi\u0119biorstw w badania i innowacje"
                    },
                    {
                        "id": 4871,
                        "nazwa": "Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej"
                    },
                    {
                        "id": 4872,
                        "nazwa": "Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 4873,
                        "nazwa": "Opracowywanie i wdra\u017canie nowych modeli biznesowych dla M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 4874,
                        "nazwa": "Wpieranie tworzenia i rozszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 65,
                "nazwa": "Cyfrowy region",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4875,
                        "nazwa": "Wysoka dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 e-us\u0142ug publicznych"
                    },
                    {
                        "id": 4876,
                        "nazwa": "Cyfrowa dost\u0119pno\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 informacji sektora publicznego oraz zasob\u00f3w nauki, kultury i dziedzictwa regionalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 66,
                "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w regionie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4877,
                        "nazwa": "Wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych"
                    },
                    {
                        "id": 4878,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 4879,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze publicznym i mieszkaniowym"
                    },
                    {
                        "id": 4880,
                        "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska i promowanie strategii niskoemisyjnych"
                    },
                    {
                        "id": 4881,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w ramach ZIT"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 67,
                "nazwa": "Region przyjazny \u015brodowisku",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4882,
                        "nazwa": "Przeciwdzia\u0142anie zagro\u017ceniom"
                    },
                    {
                        "id": 4883,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 4884,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j infrastruktury wodno-\u015bciekowej"
                    },
                    {
                        "id": 4885,
                        "nazwa": "Ochrona i rozw\u00f3j zasob\u00f3w kultury"
                    },
                    {
                        "id": 4886,
                        "nazwa": "Ochrona przyrody"
                    },
                    {
                        "id": 4887,
                        "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska naturalnego i zasob\u00f3w kulturowych na obszarze ZIT"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 68,
                "nazwa": "Sp\u00f3jno\u015b\u0107 wewn\u0119trzna i dost\u0119pno\u015b\u0107 zewn\u0119trzna regionu",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4888,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa"
                    },
                    {
                        "id": 4889,
                        "nazwa": "Infrastruktura kolejowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 69,
                "nazwa": "Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo i konkurencyjne kadry",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4890,
                        "nazwa": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105"
                    },
                    {
                        "id": 4891,
                        "nazwa": "Rewitalizacja obszar\u00f3w miejskich i ich obszar\u00f3w funkcjonalnych"
                    },
                    {
                        "id": 4892,
                        "nazwa": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 edukacyjn\u0105"
                    },
                    {
                        "id": 6793,
                        "nazwa": "Rewitalizacja oraz inwestycje w infrastruktur\u0119 edukacyjn\u0105 w ramach ZIT"
                    },
                    {
                        "id": 6816,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u endogenicznego regionu"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 70,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j lokalny kierowany przez spo\u0142eczno\u015b\u0107",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6794,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j lokalny kierowany przez spo\u0142eczno\u015b\u0107"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 71,
                "nazwa": "Aktywni na rynku pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6795,
                        "nazwa": "Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych poprzez dzia\u0142ania powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy"
                    },
                    {
                        "id": 6796,
                        "nazwa": "Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w regionie"
                    },
                    {
                        "id": 6797,
                        "nazwa": "Godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego"
                    },
                    {
                        "id": 6798,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j pracownik\u00f3w i przedsi\u0119biorstw M\u015aP w regionie"
                    },
                    {
                        "id": 6817,
                        "nazwa": "Wspieranie aktywno\u015bci zawodowej w regionie"
                    },
                    {
                        "id": 6818,
                        "nazwa": "Zdrowy i aktywny region"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 72,
                "nazwa": "Solidarne spo\u0142ecze\u0144stwo",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6799,
                        "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych w ramach ZIT"
                    },
                    {
                        "id": 6800,
                        "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne"
                    },
                    {
                        "id": 6801,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych"
                    },
                    {
                        "id": 6802,
                        "nazwa": "Wzmocnienie sektora ekonomii spo\u0142ecznej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 73,
                "nazwa": "Innowacyjna edukacja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6803,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie og\u00f3lne i zawodowe w ramach ZIT"
                    },
                    {
                        "id": 6804,
                        "nazwa": "Pomoc stypendialna"
                    },
                    {
                        "id": 6805,
                        "nazwa": "Edukacja doros\u0142ych"
                    },
                    {
                        "id": 6819,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie og\u00f3lne i zawodowe"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 74,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j lokalny kierowany przez spo\u0142eczno\u015b\u0107",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6820,
                        "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne na obszarach obj\u0119tych LSR"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 75,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6821,
                        "nazwa": "Wsparcie procesu zarz\u0105dzania i wdra\u017cania RPO"
                    },
                    {
                        "id": 6822,
                        "nazwa": "Skuteczna informacja i promocja, w tym wzmocnienie potencja\u0142u beneficjent\u00f3w Programu"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 13,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny \u2013 Lubuskie 2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 76,
                "nazwa": "Gospodarka i innowacje",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4913,
                        "nazwa": "Badania i innowacje"
                    },
                    {
                        "id": 4914,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 4915,
                        "nazwa": "Tworzenie i rozw\u00f3j teren\u00f3w inwestycyjnych"
                    },
                    {
                        "id": 4916,
                        "nazwa": "Promocja regionu i umi\u0119dzynarodowienie sektora M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 4917,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j sektora M\u015aP"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 77,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j Cyfrowy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4918,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 78,
                "nazwa": "Gospodarka niskoemisyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4919,
                        "nazwa": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii"
                    },
                    {
                        "id": 4920,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna"
                    },
                    {
                        "id": 4921,
                        "nazwa": "Ograniczenie niskiej emisji w miastach"
                    },
                    {
                        "id": 4922,
                        "nazwa": "Kogeneracja"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 79,
                "nazwa": "\u015arodowisko i kultura",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4923,
                        "nazwa": "Przeciwdzia\u0142anie katastrofom naturalnym i ich skutkom"
                    },
                    {
                        "id": 4924,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 4925,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 4926,
                        "nazwa": "Zasoby kultury i dziedzictwa kulturowego"
                    },
                    {
                        "id": 4927,
                        "nazwa": "Kapita\u0142 przyrodniczy regionu"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 80,
                "nazwa": "Transport",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4928,
                        "nazwa": "Transport drogowy"
                    },
                    {
                        "id": 4929,
                        "nazwa": "Transport kolejowy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 81,
                "nazwa": "Regionalny rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4930,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych oraz poszukuj\u0105cych pracy i jednocze\u015bnie nie posiadaj\u0105cych zatrudnienia realizowana przez powiatowe urz\u0119dy pracy"
                    },
                    {
                        "id": 4931,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w powiatowych urz\u0119dach pracy"
                    },
                    {
                        "id": 4932,
                        "nazwa": "Wsparcie dla samozatrudnienia"
                    },
                    {
                        "id": 4933,
                        "nazwa": "Powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3"
                    },
                    {
                        "id": 4934,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 4935,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b zwolnionych lub przewidzianych do zwolnienia"
                    },
                    {
                        "id": 4936,
                        "nazwa": "Profilaktyka i rehabilitacja zdrowotna os\u00f3b pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy oraz wspieranie zdrowych i bezpiecznych miejsc pracy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 82,
                "nazwa": "R\u00f3wnowaga spo\u0142eczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4937,
                        "nazwa": "Programy aktywnej integracji realizowane przez o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej"
                    },
                    {
                        "id": 4938,
                        "nazwa": "Programy aktywnej integracji realizowane przez powiatowe centra pomocy rodzinie"
                    },
                    {
                        "id": 4939,
                        "nazwa": "Programy aktywnej integracji realizowane przez inne podmioty"
                    },
                    {
                        "id": 4940,
                        "nazwa": "Aktywne w\u0142\u0105czenie w ramach podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej"
                    },
                    {
                        "id": 4941,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne"
                    },
                    {
                        "id": 4942,
                        "nazwa": "Wsparcie dla OWES i ROPS we wzmacnianiu sektora ekonomii spo\u0142ecznej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 83,
                "nazwa": "Nowoczesna edukacja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4943,
                        "nazwa": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej"
                    },
                    {
                        "id": 4944,
                        "nazwa": "Wyr\u00f3wnywanie dysproporcji w jako\u015bci kszta\u0142cenia na poziomie og\u00f3lnym oraz dostosowanie oferty edukacyjnej do potrzeb uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych i zdrowotnych"
                    },
                    {
                        "id": 4945,
                        "nazwa": "Upowszechnienie kszta\u0142cenia ustawicznego zwi\u0105zanego z nabywaniem i doskonaleniem kwalifikacji zawodowych"
                    },
                    {
                        "id": 4946,
                        "nazwa": "Doskonalenie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego"
                    },
                    {
                        "id": 4947,
                        "nazwa": "Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 84,
                "nazwa": "Infrastruktura spo\u0142eczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4948,
                        "nazwa": "Infrastruktura zdrowotna i us\u0142ug spo\u0142ecznych"
                    },
                    {
                        "id": 4949,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j obszar\u00f3w zmarginalizowanych"
                    },
                    {
                        "id": 4950,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 85,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4951,
                        "nazwa": "Wsparcie zarz\u0105dzania i wdra\u017cania. Komunikacja i badania"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 86,
                "nazwa": "Badania, rozw\u00f3j i komercjalizacja wiedzy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4952,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j infrastruktury bada\u0144 i innowacji"
                    },
                    {
                        "id": 4953,
                        "nazwa": "Inwestycje przedsi\u0119biorstw w badania i innowacje"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 87,
                "nazwa": "Innowacyjna i konkurencyjna gospodarka",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4954,
                        "nazwa": "Otoczenie biznesu"
                    },
                    {
                        "id": 4955,
                        "nazwa": "Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 4956,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci M\u015aP"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 88,
                "nazwa": "Transport",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4957,
                        "nazwa": "Niskoemisyjny transport miejski"
                    },
                    {
                        "id": 4958,
                        "nazwa": "Drogi"
                    },
                    {
                        "id": 4959,
                        "nazwa": "Transport kolejowy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 89,
                "nazwa": "Gospodarka niskoemisyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4960,
                        "nazwa": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii"
                    },
                    {
                        "id": 4961,
                        "nazwa": "Termomodernizacja budynk\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 4962,
                        "nazwa": "Ochrona powietrza"
                    },
                    {
                        "id": 4963,
                        "nazwa": "Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 90,
                "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4964,
                        "nazwa": "Gospodarka wodna i przeciwdzia\u0142anie zagro\u017ceniom"
                    },
                    {
                        "id": 4965,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 4966,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-kanalizacyjna"
                    },
                    {
                        "id": 4967,
                        "nazwa": "Ochrona przyrody"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 91,
                "nazwa": "Rewitalizacja i potencja\u0142 endogeniczny regionu",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4968,
                        "nazwa": "Dziedzictwo kulturowe i infrastruktura kultury"
                    },
                    {
                        "id": 4969,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j gospodarki turystycznej"
                    },
                    {
                        "id": 4970,
                        "nazwa": "Rewitalizacja i rozw\u00f3j potencja\u0142u spo\u0142eczno-gospodarczego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 92,
                "nazwa": "Infrastruktura dla us\u0142ug spo\u0142ecznych",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4971,
                        "nazwa": "Technologie informacyjno-komunikacyjne"
                    },
                    {
                        "id": 4972,
                        "nazwa": "Infrastruktura ochrony zdrowia"
                    },
                    {
                        "id": 4973,
                        "nazwa": "Infrastruktura opieki spo\u0142ecznej"
                    },
                    {
                        "id": 4974,
                        "nazwa": "Edukacja"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 93,
                "nazwa": "Zatrudnienie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4975,
                        "nazwa": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 29 roku \u017cycia przez powiatowe urz\u0119dy pracy"
                    },
                    {
                        "id": 4976,
                        "nazwa": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 29 roku \u017cycia"
                    },
                    {
                        "id": 4977,
                        "nazwa": "Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 94,
                "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4978,
                        "nazwa": "Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym"
                    },
                    {
                        "id": 4979,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym"
                    },
                    {
                        "id": 4980,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 95,
                "nazwa": "Adaptacyjno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w i przedsi\u0119biorstw w regionie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4981,
                        "nazwa": "Powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3"
                    },
                    {
                        "id": 4982,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j pracownik\u00f3w i przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 4983,
                        "nazwa": "Ochrona, utrzymanie i przywr\u00f3cenie zdrowia"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 96,
                "nazwa": "Edukacja, Kwalifikacje, Umiej\u0119tno\u015bci",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4984,
                        "nazwa": "Wysoka jako\u015b\u0107 edukacji"
                    },
                    {
                        "id": 4985,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie os\u00f3b doros\u0142ych"
                    },
                    {
                        "id": 4986,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie zawodowe"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 97,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4987,
                        "nazwa": "Potencja\u0142 instytucji"
                    },
                    {
                        "id": 4988,
                        "nazwa": "System realizacji"
                    },
                    {
                        "id": 4989,
                        "nazwa": "Potencja\u0142 beneficjent\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 4990,
                        "nazwa": "Informacja i promocja"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 15,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 98,
                "nazwa": "Badania i innowacje",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4991,
                        "nazwa": "Regionalna infrastruktura badawczo \u2013 rozwojowa"
                    },
                    {
                        "id": 4992,
                        "nazwa": "Badania celowe"
                    },
                    {
                        "id": 4993,
                        "nazwa": "Infrastruktura badawczo-rozwojowa w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 4994,
                        "nazwa": "Transfer technologii i komercjalizacja bada\u0144"
                    },
                    {
                        "id": 4995,
                        "nazwa": "Bon na innowacje"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 99,
                "nazwa": "Cyfrowe Lubelskie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4996,
                        "nazwa": "Cyfrowe Lubelskie"
                    },
                    {
                        "id": 4997,
                        "nazwa": "Cyfryzacja Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 100,
                "nazwa": "Konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 4998,
                        "nazwa": "Tereny inwestycyjne"
                    },
                    {
                        "id": 4999,
                        "nazwa": "Instrumenty kapita\u0142owe"
                    },
                    {
                        "id": 5000,
                        "nazwa": "Przedsi\u0119biorstwa odpryskowe"
                    },
                    {
                        "id": 5001,
                        "nazwa": "Dostosowanie oferty IOB do potrzeb rynku"
                    },
                    {
                        "id": 5002,
                        "nazwa": "Bon na doradztwo"
                    },
                    {
                        "id": 5003,
                        "nazwa": "Marketing gospodarczy"
                    },
                    {
                        "id": 5004,
                        "nazwa": "Wzrost konkurencyjno\u015bci M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5005,
                        "nazwa": "Udzia\u0142 w targach i misjach"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 101,
                "nazwa": "Energia przyjazna \u015brodowisku",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5006,
                        "nazwa": "Wsparcie wykorzystania OZE"
                    },
                    {
                        "id": 5007,
                        "nazwa": "Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 102,
                "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5008,
                        "nazwa": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 5009,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna sektora publicznego"
                    },
                    {
                        "id": 5010,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna sektora mieszkaniowego"
                    },
                    {
                        "id": 5011,
                        "nazwa": "Transport niskoemisyjny"
                    },
                    {
                        "id": 5012,
                        "nazwa": "Promocja niskoemisyjno\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 5013,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna dla Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 103,
                "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska i efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5014,
                        "nazwa": "Bezpiecze\u0144stwo ekologiczne"
                    },
                    {
                        "id": 5015,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 5016,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 104,
                "nazwa": "Ochrona dziedzictwa kulturowego i naturalnego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5017,
                        "nazwa": "Dziedzictwo kulturowe i naturalne"
                    },
                    {
                        "id": 5018,
                        "nazwa": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci przyrodniczej"
                    },
                    {
                        "id": 5019,
                        "nazwa": "Turystyka przyrodnicza"
                    },
                    {
                        "id": 5020,
                        "nazwa": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci dla Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 105,
                "nazwa": "Mobilno\u015b\u0107 regionalna i ekologiczny transport",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5021,
                        "nazwa": "Regionalny uk\u0142ad transportowy"
                    },
                    {
                        "id": 5022,
                        "nazwa": "Lokalny uk\u0142ad transportowy"
                    },
                    {
                        "id": 5023,
                        "nazwa": "Transport kolejowy"
                    },
                    {
                        "id": 5024,
                        "nazwa": "Transport w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 106,
                "nazwa": "Rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5025,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa"
                    },
                    {
                        "id": 5026,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa - projekty PUP"
                    },
                    {
                        "id": 5027,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 5028,
                        "nazwa": "Godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego"
                    },
                    {
                        "id": 5029,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5030,
                        "nazwa": "Godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 107,
                "nazwa": "Adaptacyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw i pracownik\u00f3w do zmian",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5031,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi rozwojowe dla MM\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5032,
                        "nazwa": "Programy typu outplacement"
                    },
                    {
                        "id": 5033,
                        "nazwa": "Programy polityki zdrowotnej"
                    },
                    {
                        "id": 5034,
                        "nazwa": "Programy typu outplacement w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 108,
                "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5035,
                        "nazwa": "Aktywne w\u0142\u0105czenie"
                    },
                    {
                        "id": 5036,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne"
                    },
                    {
                        "id": 5037,
                        "nazwa": "Ekonomia spo\u0142eczna"
                    },
                    {
                        "id": 5038,
                        "nazwa": "Aktywne w\u0142\u0105czenie w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 109,
                "nazwa": "Edukacja, kwalifikacje i kompetencje",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5039,
                        "nazwa": "Edukacja przedszkolna"
                    },
                    {
                        "id": 5040,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie og\u00f3lne"
                    },
                    {
                        "id": 5041,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych"
                    },
                    {
                        "id": 5042,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie zawodowe"
                    },
                    {
                        "id": 5043,
                        "nazwa": "Edukacja przedszkolna w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5044,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie og\u00f3lne w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 110,
                "nazwa": "Infrastruktura spo\u0142eczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5045,
                        "nazwa": "Infrastruktura ochrony zdrowia"
                    },
                    {
                        "id": 5046,
                        "nazwa": "Infrastruktura us\u0142ug spo\u0142ecznych"
                    },
                    {
                        "id": 5047,
                        "nazwa": "Rewitalizacja obszar\u00f3w miejskich"
                    },
                    {
                        "id": 5048,
                        "nazwa": "Rewitalizacja obszar\u00f3w wiejskich"
                    },
                    {
                        "id": 5049,
                        "nazwa": "Infrastruktura przedszkolna"
                    },
                    {
                        "id": 5050,
                        "nazwa": "Infrastruktura kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego"
                    },
                    {
                        "id": 5051,
                        "nazwa": "Infrastruktura szkolna"
                    },
                    {
                        "id": 5052,
                        "nazwa": "Rewitalizacja Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 111,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5053,
                        "nazwa": "Pomoc techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 16,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 112,
                "nazwa": "Wykorzystanie dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej w gospodarce",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5054,
                        "nazwa": "Wykorzystanie dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej w gospodarce"
                    },
                    {
                        "id": 5055,
                        "nazwa": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo - rozwojowa przedsi\u0119biorstw"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 113,
                "nazwa": "Wzrost e-potencja\u0142u Mazowsza",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5056,
                        "nazwa": "E-us\u0142ugi"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 114,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u innowacyjnego i przedsi\u0119biorczo\u015bci",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5057,
                        "nazwa": "Poprawa rozwoju M\u015aP na Mazowszu"
                    },
                    {
                        "id": 5058,
                        "nazwa": "Internacjonalizacja M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5059,
                        "nazwa": "Innowacje w M\u015aP"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 115,
                "nazwa": "Przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5060,
                        "nazwa": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (OZE)"
                    },
                    {
                        "id": 5061,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna"
                    },
                    {
                        "id": 5062,
                        "nazwa": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 116,
                "nazwa": "Gospodarka przyjazna \u015brodowisku",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5063,
                        "nazwa": "Dostosowanie do zmian klimatu"
                    },
                    {
                        "id": 5064,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 5065,
                        "nazwa": "Dziedzictwo kultury"
                    },
                    {
                        "id": 5066,
                        "nazwa": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 117,
                "nazwa": "Jako\u015b\u0107 \u017cycia",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5067,
                        "nazwa": "Jako\u015b\u0107 us\u0142ug zdrowotnych"
                    },
                    {
                        "id": 5068,
                        "nazwa": "Rewitalizacja obszar\u00f3w zmarginalizowanych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 118,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j regionalnego systemu transportowego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5069,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa"
                    },
                    {
                        "id": 5070,
                        "nazwa": "Infrastruktura kolejowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 119,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j rynku pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5071,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych przez PUP"
                    },
                    {
                        "id": 5072,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy biernych zawodowo"
                    },
                    {
                        "id": 5073,
                        "nazwa": "U\u0142atwianie powrotu do aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 120,
                "nazwa": "Wspieranie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i walka z ub\u00f3stwem",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5074,
                        "nazwa": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych i przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu"
                    },
                    {
                        "id": 5075,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne i us\u0142ugi opieki zdrowotnej"
                    },
                    {
                        "id": 5076,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 121,
                "nazwa": "Edukacja dla rozwoju regionu",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5077,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie i rozw\u00f3j dzieci i m\u0142odzie\u017cy"
                    },
                    {
                        "id": 5078,
                        "nazwa": "Upowszechnianie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d os\u00f3b doros\u0142ych"
                    },
                    {
                        "id": 5079,
                        "nazwa": "Doskonalenie zawodowe"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 122,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5080,
                        "nazwa": "Pomoc Techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 17,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 123,
                "nazwa": "Gospodarka Wiedzy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5081,
                        "nazwa": "INFRASTRUKTURA BADAWCZA SEKTORA NAUKI"
                    },
                    {
                        "id": 5082,
                        "nazwa": "BADANIA I INNOWACJE W PRZEDSI\u0118BIORSTWACH"
                    },
                    {
                        "id": 5083,
                        "nazwa": "MA\u0141OPOLSKIE CENTRA INNOWACJI"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 124,
                "nazwa": "Cyfrowa Ma\u0142opolska",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5084,
                        "nazwa": "E-ADMINISTRACJA I OTWARTE ZASOBY"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 125,
                "nazwa": "Przedsi\u0119biorcza Ma\u0142opolska",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5085,
                        "nazwa": "STREFY AKTYWNO\u015aCI GOSPODARCZEJ"
                    },
                    {
                        "id": 5086,
                        "nazwa": "PROMOCJA POSTAW PRZEDSI\u0118BIORCZYCH ORAZ POTENCJA\u0141 IOB"
                    },
                    {
                        "id": 5087,
                        "nazwa": "UMI\u0118DZYNARODOWIENIE MA\u0141OPOLSKIEJ GOSPODARKI"
                    },
                    {
                        "id": 5088,
                        "nazwa": "ROZW\u00d3J I KONKURENCYJNO\u015a\u0106 MA\u0141OPOLSKICH M\u015aP"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 126,
                "nazwa": "Regionalna Polityka Energetyczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5089,
                        "nazwa": "ZWI\u0118KSZENIE WYKORZYSTANIA ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII"
                    },
                    {
                        "id": 5090,
                        "nazwa": "EKO-PRZEDSI\u0118BIORSTWA"
                    },
                    {
                        "id": 5091,
                        "nazwa": "POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W SEKTORZE PUBLICZNYM I MIESZKANIOWYM"
                    },
                    {
                        "id": 5092,
                        "nazwa": "REDUKCJA EMISJI ZANIECZYSZCZE\u0143 DO POWIETRZA"
                    },
                    {
                        "id": 5093,
                        "nazwa": "NISKOEMISYJNY TRANSPORT MIEJSKI"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 127,
                "nazwa": "Ochrona \u015arodowiska",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5094,
                        "nazwa": "ADAPTACJA DO ZMIAN KLIMATU"
                    },
                    {
                        "id": 5095,
                        "nazwa": "ROZWIJANIE SYSTEMU GOSPODARKI ODPADAMI"
                    },
                    {
                        "id": 5096,
                        "nazwa": "OCHRONA ZASOB\u00d3W WODNYCH"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 128,
                "nazwa": "Dziedzictwo Regionalne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5097,
                        "nazwa": "ROZW\u00d3J DZIEDZICTWA KULTUROWEGO I NATURALNEGO"
                    },
                    {
                        "id": 5098,
                        "nazwa": "OCHRONA R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ"
                    },
                    {
                        "id": 5099,
                        "nazwa": "ROZW\u00d3J WEWN\u0118TRZNYCH POTENCJA\u0141\u00d3W REGIONU"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 129,
                "nazwa": "Infrastruktura Transportowa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5100,
                        "nazwa": "INFRASTRUKTURA DROGOWA"
                    },
                    {
                        "id": 5101,
                        "nazwa": "TRANSPORT KOLEJOWY"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 130,
                "nazwa": "Rynek Pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5102,
                        "nazwa": "AKTYWIZACJA ZAWODOWA \u2013 PROJEKTY POWIATOWYCH URZ\u0118D\u00d3W PRACY"
                    },
                    {
                        "id": 5103,
                        "nazwa": "AKTYWIZACJA ZAWODOWA"
                    },
                    {
                        "id": 5104,
                        "nazwa": "WSPARCIE NA ZAK\u0141ADANIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ"
                    },
                    {
                        "id": 5105,
                        "nazwa": "ROZW\u00d3J KOMPETENCJI KADR I ADAPTACJA DO ZMIAN"
                    },
                    {
                        "id": 5106,
                        "nazwa": "WSPARCIE NA RZECZ \u0141\u0104CZENIA \u017bYCIA ZAWODOWEGO Z PRYWATNYM"
                    },
                    {
                        "id": 5107,
                        "nazwa": "WSPARCIE NA RZECZ WYD\u0141U\u017bANIA AKTYWNO\u015aCI ZAWODOWEJ"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 131,
                "nazwa": "Region Sp\u00f3jny Spo\u0142ecznie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5108,
                        "nazwa": "AKTYWNA INTEGRACJA"
                    },
                    {
                        "id": 5109,
                        "nazwa": "US\u0141UGI SPO\u0141ECZNE I ZDROWOTNE"
                    },
                    {
                        "id": 5110,
                        "nazwa": "WSPARCIE EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 132,
                "nazwa": "Wiedza i Kompetencje",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5111,
                        "nazwa": "ROZW\u00d3J KSZTA\u0141CENIA OG\u00d3LNEGO"
                    },
                    {
                        "id": 5112,
                        "nazwa": "ROZW\u00d3J KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO"
                    },
                    {
                        "id": 5113,
                        "nazwa": "ROZW\u00d3J KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI OS\u00d3B DOROS\u0141YCH"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 133,
                "nazwa": "Rewitalizacja Przestrzeni Regionalnej",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5114,
                        "nazwa": "REWITALIZACJA MIAST"
                    },
                    {
                        "id": 5115,
                        "nazwa": "ODNOWA OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH"
                    },
                    {
                        "id": 5116,
                        "nazwa": "FUNDUSZ REWITALIZACJI I ODNOWY MA\u0141OPOLSKI"
                    },
                    {
                        "id": 5117,
                        "nazwa": "REWITALIZACJA TEREN\u00d3W POPRZEMYS\u0141OWYCH"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 134,
                "nazwa": "Infrastruktura Spo\u0142eczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5118,
                        "nazwa": "INFRASTRUKTURA OCHRONY ZDROWIA"
                    },
                    {
                        "id": 5119,
                        "nazwa": "INFRASTRUKTURA EDUKACYJNA"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 135,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5120,
                        "nazwa": "Wsparcie realizacji RPO WM"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 18,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Opolskiego 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 136,
                "nazwa": "Innowacje w gospodarce",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5121,
                        "nazwa": "Innowacje w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 5122,
                        "nazwa": "Infrastruktura B+R"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 137,
                "nazwa": "Konkurencyjna gospodarka",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5123,
                        "nazwa": "Nowe produkty i us\u0142ugi w MSP"
                    },
                    {
                        "id": 5124,
                        "nazwa": "Przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych na rzecz gospodarki"
                    },
                    {
                        "id": 5125,
                        "nazwa": "Wzmocnienie otoczenia biznesu"
                    },
                    {
                        "id": 5126,
                        "nazwa": "Wsp\u00f3\u0142praca gospodarcza i promocja"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 138,
                "nazwa": "Gospodarka niskoemisyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5127,
                        "nazwa": "Strategie niskoemisyjne"
                    },
                    {
                        "id": 5128,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna"
                    },
                    {
                        "id": 5129,
                        "nazwa": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii"
                    },
                    {
                        "id": 5130,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w MSP"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 139,
                "nazwa": "Zapobieganie zagro\u017ceniom",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5131,
                        "nazwa": "Ma\u0142a retencja"
                    },
                    {
                        "id": 5132,
                        "nazwa": "System wczesnego reagowania i ratownictwa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 140,
                "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska, dziedzictwa kulturowego i naturalnego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5133,
                        "nazwa": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej"
                    },
                    {
                        "id": 5134,
                        "nazwa": "Poprawa gospodarowania odpadami komunalnymi"
                    },
                    {
                        "id": 6285,
                        "nazwa": "Ochrona dziedzictwa kulturowego i kultury"
                    },
                    {
                        "id": 6583,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 6584,
                        "nazwa": "Ochrona powietrza"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 141,
                "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cony transport na rzecz mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6604,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa"
                    },
                    {
                        "id": 6605,
                        "nazwa": "Nowoczesny transport kolejowy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 142,
                "nazwa": "Konkurencyjny rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6585,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy"
                    },
                    {
                        "id": 6586,
                        "nazwa": "Zak\u0142adanie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej"
                    },
                    {
                        "id": 6587,
                        "nazwa": "Wyd\u0142u\u017canie aktywno\u015bci zawodowej"
                    },
                    {
                        "id": 6588,
                        "nazwa": "Szkolenia, doradztwo dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw oraz adaptacyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 6589,
                        "nazwa": "Godzenie \u017cycia prywatnego i zawodowego"
                    },
                    {
                        "id": 6606,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy realizowana przez PUP"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 143,
                "nazwa": "Integracja spo\u0142eczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6590,
                        "nazwa": "Dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych"
                    },
                    {
                        "id": 6607,
                        "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne"
                    },
                    {
                        "id": 6608,
                        "nazwa": "Wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 144,
                "nazwa": "Wysoka jako\u015b\u0107 edukacji",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6591,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j edukacji"
                    },
                    {
                        "id": 6592,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego"
                    },
                    {
                        "id": 6593,
                        "nazwa": "Wsparcie kszta\u0142cenia ustawicznego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 145,
                "nazwa": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6594,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej"
                    },
                    {
                        "id": 6609,
                        "nazwa": "Infrastruktura spo\u0142eczna na rzecz wyr\u00f3wnania nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do us\u0142ug"
                    },
                    {
                        "id": 6610,
                        "nazwa": "Inwestycje wynikaj\u0105ce z Lokalnych Plan\u00f3w Rewitalizacji"
                    },
                    {
                        "id": 6611,
                        "nazwa": "E-us\u0142ugi publiczne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 146,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6612,
                        "nazwa": "Pomoc techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 19,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 147,
                "nazwa": "Wzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci gospodarki regionu",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5157,
                        "nazwa": "Wsparcie na rzecz gospodarki opartej na wiedzy"
                    },
                    {
                        "id": 5158,
                        "nazwa": "Wspieranie transferu wiedzy, innowacji, technologii i komercjalizacji wynik\u00f3w B+R oraz rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci B+R w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 5159,
                        "nazwa": "Wspieranie inwestycji w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 5160,
                        "nazwa": "Promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej wojew\u00f3dztwa"
                    },
                    {
                        "id": 5161,
                        "nazwa": "Wspieranie przedsi\u0119biorczo\u015bci i zatrudnienia w gminach, kt\u00f3rych rozw\u00f3j uwarunkowany jest sieci\u0105 Natura 2000"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 148,
                "nazwa": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 zawodowa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5162,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszanie zdolno\u015bci zatrudnieniowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy, przy wykorzystaniu aktywnej polityki rynku pracy oraz wspieranie mobilno\u015bci zasob\u00f3w pracy"
                    },
                    {
                        "id": 5163,
                        "nazwa": "Dzia\u0142ania na rzecz r\u00f3wnowagi praca \u2013 \u017cycie"
                    },
                    {
                        "id": 5164,
                        "nazwa": "Wspieranie powstawania i rozwoju podmiot\u00f3w gospodarczych"
                    },
                    {
                        "id": 5165,
                        "nazwa": "Adaptacja pracownik\u00f3w, przedsi\u0119biorstw i przedsi\u0119biorc\u00f3w do zmian"
                    },
                    {
                        "id": 5166,
                        "nazwa": "Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 149,
                "nazwa": "Kompetencje i kwalifikacje",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5167,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie i edukacja"
                    },
                    {
                        "id": 5168,
                        "nazwa": "Kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kadr regionu"
                    },
                    {
                        "id": 5169,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie zawodowe m\u0142odzie\u017cy na rzecz konkurencyjno\u015bci podlaskiej gospodarki"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 150,
                "nazwa": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5170,
                        "nazwa": "Mobilno\u015b\u0107 regionalna"
                    },
                    {
                        "id": 5171,
                        "nazwa": "Infrastruktura kolejowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 151,
                "nazwa": "Gospodarka niskoemisyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5172,
                        "nazwa": "Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii"
                    },
                    {
                        "id": 5173,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 5174,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze mieszkaniowym i budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej"
                    },
                    {
                        "id": 5175,
                        "nazwa": "Strategie niskoemisyjne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 152,
                "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska i racjonalne gospodarowanie jego zasobami",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5176,
                        "nazwa": "Efektywny system gospodarowania odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 5177,
                        "nazwa": "Ochrona wody i gleb"
                    },
                    {
                        "id": 5178,
                        "nazwa": "Ochrona zasob\u00f3w bio- i geor\u00f3\u017cnorodno\u015bci oraz krajobrazu"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 153,
                "nazwa": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5179,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 aktywnej integracji"
                    },
                    {
                        "id": 5180,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych"
                    },
                    {
                        "id": 5181,
                        "nazwa": "Wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym wojew\u00f3dztwa podlaskiego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 154,
                "nazwa": "Infrastruktura dla us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5182,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105"
                    },
                    {
                        "id": 5183,
                        "nazwa": "Uzupe\u0142nienie deficyt\u00f3w w zakresie infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej"
                    },
                    {
                        "id": 5184,
                        "nazwa": "Ochrona dziedzictwa kulturowego"
                    },
                    {
                        "id": 5185,
                        "nazwa": "Infrastruktura spo\u0142eczna"
                    },
                    {
                        "id": 5186,
                        "nazwa": "Rewitalizacja"
                    },
                    {
                        "id": 5187,
                        "nazwa": "Inwestycje na rzecz rozwoju lokalnego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 155,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j lokalny",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5188,
                        "nazwa": "Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 156,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5189,
                        "nazwa": "Pomoc Techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 20,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 157,
                "nazwa": "Konkurencyjna i innowacyjna gospodarka",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5190,
                        "nazwa": "Wsparcie infrastruktury B+R jednostek naukowych"
                    },
                    {
                        "id": 5191,
                        "nazwa": "Badania przemys\u0142owe, prace rozwojowe oraz ich wdro\u017cenia"
                    },
                    {
                        "id": 5192,
                        "nazwa": "Promowanie przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 5193,
                        "nazwa": "Wsparcie M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5194,
                        "nazwa": "Promowanie przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2013 Zintegrowane Inwestycje Terytorialne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 158,
                "nazwa": "Cyfrowe Podkarpackie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5195,
                        "nazwa": "Podniesienie efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 159,
                "nazwa": "Czysta energia",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5196,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j OZE"
                    },
                    {
                        "id": 5197,
                        "nazwa": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5198,
                        "nazwa": "Poprawa jako\u015bci powietrza"
                    },
                    {
                        "id": 5199,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j OZE \u2013 Zintegrowane Inwestycje Terytorialne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 160,
                "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska naturalnego i dziedzictwa kulturowego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5200,
                        "nazwa": "Zapobieganie i zwalczanie zagro\u017ce\u0144"
                    },
                    {
                        "id": 5201,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 5202,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 5203,
                        "nazwa": "Kultura"
                    },
                    {
                        "id": 5204,
                        "nazwa": "R\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczna"
                    },
                    {
                        "id": 5205,
                        "nazwa": "Kultura \u2013 Zintegrowane Inwestycje Terytorialne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 161,
                "nazwa": "Infrastruktura komunikacyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5206,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa"
                    },
                    {
                        "id": 5207,
                        "nazwa": "Infrastruktura kolejowa"
                    },
                    {
                        "id": 5208,
                        "nazwa": "Niskoemisyjny transport miejski"
                    },
                    {
                        "id": 5209,
                        "nazwa": "Niskoemisyjny transport miejski \u2013 Zintegrowane Inwestycje Terytorialne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 162,
                "nazwa": "Sp\u00f3jno\u015b\u0107 Przestrzenna i Spo\u0142eczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5210,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u endogenicznego regionu"
                    },
                    {
                        "id": 5211,
                        "nazwa": "Infrastruktura ochrony zdrowia i pomocy spo\u0142ecznej"
                    },
                    {
                        "id": 5212,
                        "nazwa": "Rewitalizacja przestrzeni regionalnej"
                    },
                    {
                        "id": 5213,
                        "nazwa": "Infrastruktura edukacyjna"
                    },
                    {
                        "id": 5214,
                        "nazwa": "Rewitalizacja przestrzeni regionalnej \u2013 Zintegrowane Inwestycje Terytorialne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 163,
                "nazwa": "Regionalny rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5215,
                        "nazwa": "Poprawa sytuacji os\u00f3b bezrobotnych na rynku pracy \u2013 projekty konkursowe"
                    },
                    {
                        "id": 5216,
                        "nazwa": "Poprawa sytuacji os\u00f3b bezrobotnych na rynku pracy \u2013 projekty pozakonkursowe PUP"
                    },
                    {
                        "id": 5217,
                        "nazwa": "Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 5218,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j opieki \u017c\u0142obkowej w regionie"
                    },
                    {
                        "id": 5219,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j kompetencji pracownik\u00f3w sektora M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5220,
                        "nazwa": "Programy profilaktyczne i zdrowotne w regionie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 164,
                "nazwa": "Integracja spo\u0142eczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5221,
                        "nazwa": "Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym"
                    },
                    {
                        "id": 5222,
                        "nazwa": "Aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym prowadzona przez o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej/powiatowe centra pomocy spo\u0142ecznej"
                    },
                    {
                        "id": 5223,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych"
                    },
                    {
                        "id": 5224,
                        "nazwa": "Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej"
                    },
                    {
                        "id": 5225,
                        "nazwa": "Wspieranie rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie"
                    },
                    {
                        "id": 5226,
                        "nazwa": "Koordynacja sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie \u2013 projekt pozakonkursowy ROPS"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 165,
                "nazwa": "Jako\u015b\u0107 edukacji i kompetencji w regionie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5227,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej"
                    },
                    {
                        "id": 5228,
                        "nazwa": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego"
                    },
                    {
                        "id": 5229,
                        "nazwa": "Podnoszenie kompetencji os\u00f3b doros\u0142ych w obszarze TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych"
                    },
                    {
                        "id": 5230,
                        "nazwa": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego"
                    },
                    {
                        "id": 5231,
                        "nazwa": "Podnoszenie kompetencji os\u00f3b doros\u0142ych w formach pozaszkolnych"
                    },
                    {
                        "id": 5232,
                        "nazwa": "Wsparcie stypendialne dla uczni\u00f3w"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 166,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5233,
                        "nazwa": "Pomoc techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 21,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 167,
                "nazwa": "Komercjalizacja wiedzy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5234,
                        "nazwa": "Ekspansja przez innowacje"
                    },
                    {
                        "id": 5235,
                        "nazwa": "Transfer wiedzy do gospodarki"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 168,
                "nazwa": "Przedsi\u0119biorstwa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5236,
                        "nazwa": "Inwestycje podstawowe i profilowane \u2013 wsparcie pozadotacyjne"
                    },
                    {
                        "id": 5237,
                        "nazwa": "Inwestycje profilowane \u2013 wsparcie dotacyjne"
                    },
                    {
                        "id": 5238,
                        "nazwa": "Aktywno\u015b\u0107 eksportowa"
                    },
                    {
                        "id": 5239,
                        "nazwa": "Otoczenie biznesu"
                    },
                    {
                        "id": 5240,
                        "nazwa": "Inwestorzy zewn\u0119trzni"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 169,
                "nazwa": "Edukacja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5241,
                        "nazwa": "Edukacja przedszkolna"
                    },
                    {
                        "id": 5242,
                        "nazwa": "Edukacja og\u00f3lna"
                    },
                    {
                        "id": 5243,
                        "nazwa": "Edukacja zawodowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 170,
                "nazwa": "Kszta\u0142cenie zawodowe",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5244,
                        "nazwa": "Infrastruktura ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych"
                    },
                    {
                        "id": 5245,
                        "nazwa": "Infrastruktura uczelni prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie o profilu praktycznym"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 171,
                "nazwa": "Zatrudnienie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5246,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych - projekty Powiatowych Urz\u0119d\u00f3w Pracy"
                    },
                    {
                        "id": 5247,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa"
                    },
                    {
                        "id": 5248,
                        "nazwa": "Opieka nad dzie\u0107mi do lat 3"
                    },
                    {
                        "id": 5249,
                        "nazwa": "Zdrowie na rynku pracy"
                    },
                    {
                        "id": 5250,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie ustawiczne"
                    },
                    {
                        "id": 5251,
                        "nazwa": "Adaptacyjno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5252,
                        "nazwa": "Nowe mikroprzedsi\u0119biostwa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 172,
                "nazwa": "Integracja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5253,
                        "nazwa": "Aktywna integracja"
                    },
                    {
                        "id": 5254,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne"
                    },
                    {
                        "id": 5255,
                        "nazwa": "Ekonomia spo\u0142eczna"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 173,
                "nazwa": "Zdrowie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5256,
                        "nazwa": "Zasoby ochrony zdrowia"
                    },
                    {
                        "id": 5257,
                        "nazwa": "Systemy informatyczne i telemedyczne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 174,
                "nazwa": "Konwersja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5258,
                        "nazwa": "Kompleksowe przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjne \u2013 wsparcie dotacyjne"
                    },
                    {
                        "id": 5259,
                        "nazwa": "Kompleksowe przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjne \u2013 wsparcie pozadotacyjne"
                    },
                    {
                        "id": 5260,
                        "nazwa": "Materialne i niematerialne dziedzictwo kulturowe"
                    },
                    {
                        "id": 5261,
                        "nazwa": "Wsparcie atrakcyjno\u015bci walor\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 175,
                "nazwa": "Mobilno\u015b\u0107",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5262,
                        "nazwa": "Transport miejski"
                    },
                    {
                        "id": 5263,
                        "nazwa": "Regionalna infrastruktura kolejowa"
                    },
                    {
                        "id": 5264,
                        "nazwa": "Regionalna infrastruktura drogowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 176,
                "nazwa": "Energia",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5265,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna \u2013 mechanizm ZIT \u2013 wsparcie dotacyjne"
                    },
                    {
                        "id": 5266,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna \u2013 wsparcie dotacyjne"
                    },
                    {
                        "id": 5267,
                        "nazwa": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii"
                    },
                    {
                        "id": 5268,
                        "nazwa": "Redukcja emisji"
                    },
                    {
                        "id": 5269,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna \u2013 wsparcie pozadotacyjne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 177,
                "nazwa": "\u015arodowisko",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5270,
                        "nazwa": "Ograniczanie zagro\u017ce\u0144 naturalnych"
                    },
                    {
                        "id": 5271,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 5272,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 5273,
                        "nazwa": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 178,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5274,
                        "nazwa": "Pomoc Techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 22,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 179,
                "nazwa": "Nowoczesna gospodarka",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5275,
                        "nazwa": "Kluczowa dla regionu infrastruktura badawcza"
                    },
                    {
                        "id": 5276,
                        "nazwa": "Badania Rozw\u00f3j i innowacje w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 5277,
                        "nazwa": "Profesjonalizacja IOB"
                    },
                    {
                        "id": 5278,
                        "nazwa": "Wsparcie ekosystemu innowacji"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 180,
                "nazwa": "Cyfrowe \u015al\u0105skie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5279,
                        "nazwa": "Wsparcie rozwoju cyfrowych us\u0142ug publicznych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 181,
                "nazwa": "Konkurencyjno\u015b\u0107 M\u015aP",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5280,
                        "nazwa": "Poprawa warunk\u00f3w do rozwoju M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5281,
                        "nazwa": "Innowacje w M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5282,
                        "nazwa": "Technologie informacyjno-komunikacyjne w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej"
                    },
                    {
                        "id": 5283,
                        "nazwa": "Dokapitalizowanie zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 dofinansowania Przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    },
                    {
                        "id": 5284,
                        "nazwa": "Umi\u0119dzynarodowienie gospodarki regionu"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 182,
                "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna; odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5285,
                        "nazwa": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii"
                    },
                    {
                        "id": 5286,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 5287,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w infrastrukturze publicznej i mieszkaniowej"
                    },
                    {
                        "id": 5288,
                        "nazwa": "Wysokosprawna Kogeneracja"
                    },
                    {
                        "id": 5289,
                        "nazwa": "Niskoemisyjny transport miejski oraz efektywne o\u015bwietlenie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 183,
                "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska i efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5290,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 5291,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 5292,
                        "nazwa": "Dziedzictwo kulturowe"
                    },
                    {
                        "id": 5293,
                        "nazwa": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej"
                    },
                    {
                        "id": 5294,
                        "nazwa": "Wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 184,
                "nazwa": "Transport",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5295,
                        "nazwa": "Drogi wojew\u00f3dzkie, powiatowe i gminne"
                    },
                    {
                        "id": 5296,
                        "nazwa": "Transport kolejowy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 185,
                "nazwa": "Regionalny Rynek Pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5297,
                        "nazwa": "Aktywne formy przeciwdzia\u0142ania bezrobociu"
                    },
                    {
                        "id": 5298,
                        "nazwa": "Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - projekty pozakonkursowe (dla publicznych s\u0142u\u017cb zatrudnienia)"
                    },
                    {
                        "id": 5299,
                        "nazwa": "Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej"
                    },
                    {
                        "id": 5300,
                        "nazwa": "Wspomaganie proces\u00f3w adaptacyjnych i modernizacyjnych w regionie (dzia\u0142ania z zakresu outplacementu)"
                    },
                    {
                        "id": 5301,
                        "nazwa": "Wsparcie os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez instrumenty finansowe"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 186,
                "nazwa": "Regionalne kadry gospodarki opartej na wiedzy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5302,
                        "nazwa": "Wspieranie rozwoju warunk\u00f3w do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego"
                    },
                    {
                        "id": 5303,
                        "nazwa": "Wzmacnianie potencja\u0142u adaptacyjnego przedsi\u0119biorstw, przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5304,
                        "nazwa": "Poprawa dost\u0119pu do profilaktyki, diagnostyki i rehabilitacji leczniczej u\u0142atwiaj\u0105cej pozostanie w zatrudnieniu i powr\u00f3t do pracy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 187,
                "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5305,
                        "nazwa": "Aktywna integracja"
                    },
                    {
                        "id": 5306,
                        "nazwa": "Dost\u0119pne i efektywne us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne"
                    },
                    {
                        "id": 5307,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej w regionie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 188,
                "nazwa": "Rewitalizacja oraz infrastruktura spo\u0142eczna i zdrowotna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5308,
                        "nazwa": "Infrastruktura ochrony zdrowia"
                    },
                    {
                        "id": 5309,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j mieszkalnictwa socjalnego, wspomaganego i chronionego oraz infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych"
                    },
                    {
                        "id": 5310,
                        "nazwa": "Rewitalizacja obszar\u00f3w zdegradowanych"
                    },
                    {
                        "id": 5311,
                        "nazwa": "Poprawa stanu \u015brodowiska miejskiego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 189,
                "nazwa": "Wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5312,
                        "nazwa": "Ograniczenie przedwczesnego ko\u0144czenia nauki szkolnej oraz zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci edukacji elementarnej, kszta\u0142cenia podstawowego i \u015bredniego"
                    },
                    {
                        "id": 5313,
                        "nazwa": "Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb lokalnego rynku pracy - kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5314,
                        "nazwa": "Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb lokalnego rynku pracy - kszta\u0142cenie zawodowe os\u00f3b doros\u0142ych"
                    },
                    {
                        "id": 5315,
                        "nazwa": "Podnoszenie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 190,
                "nazwa": "Infrastruktura edukacyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5316,
                        "nazwa": "Infrastruktura wychowania przedszkolnego"
                    },
                    {
                        "id": 5317,
                        "nazwa": "Infrastruktura kszta\u0142cenia zawodowego"
                    },
                    {
                        "id": 5318,
                        "nazwa": "Instytucje popularyzuj\u0105ce nauk\u0119"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 191,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5319,
                        "nazwa": "Pomoc techniczna"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 23,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 192,
                "nazwa": "Innowacje i nauka",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5320,
                        "nazwa": "Wsparcie infrastruktury B+R"
                    },
                    {
                        "id": 5321,
                        "nazwa": "Badania i rozw\u00f3j w sektorze \u015bwi\u0119tokrzyskiej przedsi\u0119biorczo\u015bci"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 193,
                "nazwa": "Konkurencyjna gospodarka",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5322,
                        "nazwa": "Wsparcie \u015bwi\u0119tokrzyskich IOB w celu zwi\u0119kszenia poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie"
                    },
                    {
                        "id": 5323,
                        "nazwa": "Tworzenie nowych teren\u00f3w inwestycyjnych"
                    },
                    {
                        "id": 5324,
                        "nazwa": "Promocja gospodarcza kluczowych bran\u017c gospodarki regionu"
                    },
                    {
                        "id": 5325,
                        "nazwa": "Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5326,
                        "nazwa": "Instrumenty finansowe dla M\u015aP"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 194,
                "nazwa": "Efektywna i zielona energia",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5327,
                        "nazwa": "Wytwarzanie i dystrybucja energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych"
                    },
                    {
                        "id": 5328,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 5329,
                        "nazwa": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym i mieszkaniowym"
                    },
                    {
                        "id": 5330,
                        "nazwa": "Strategia niskoemisyjna, wsparcie zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 195,
                "nazwa": "Dziedzictwo naturalne i kulturowe",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5331,
                        "nazwa": "Przeciwdzia\u0142anie skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz usuwanie ich skutk\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5332,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 5333,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 5334,
                        "nazwa": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego i naturalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5335,
                        "nazwa": "Ochrona i wykorzystanie obszar\u00f3w cennych przyrodniczo"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 196,
                "nazwa": "Nowoczesna komunikacja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5336,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa"
                    },
                    {
                        "id": 5337,
                        "nazwa": "Infrastruktura kolejowa"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 197,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j miast",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5338,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze publicznym \u2013 ZIT KOF"
                    },
                    {
                        "id": 5339,
                        "nazwa": "Promowanie strategii niskoemisyjnych oraz zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska \u2013 ZIT KOF"
                    },
                    {
                        "id": 5340,
                        "nazwa": "Ochrona i wykorzystanie obszar\u00f3w cennych przyrodniczo - ZIT KOF"
                    },
                    {
                        "id": 5341,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa \u2013 ZIT KOF"
                    },
                    {
                        "id": 5342,
                        "nazwa": "Rewitalizacja obszar\u00f3w miejskich i wiejskich"
                    },
                    {
                        "id": 5343,
                        "nazwa": "Infrastruktura edukacyjna i szkoleniowa \u2013 ZIT KOF"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 198,
                "nazwa": "Sprawne us\u0142ugi publiczne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5344,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa"
                    },
                    {
                        "id": 5345,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u endogenicznego jako element strategii terytorialnej dla okre\u015blonych obszar\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5346,
                        "nazwa": "Infrastruktura zdrowotna i spo\u0142eczna"
                    },
                    {
                        "id": 5347,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 199,
                "nazwa": "Rozw\u00f3j edukacji i aktywne spo\u0142ecze\u0144stwo",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5348,
                        "nazwa": "R\u00f3wno\u015b\u0107 m\u0119\u017cczyzn i kobiet we wszystkich dziedzinach, w tym dost\u0119p do zatrudnienia, rozw\u00f3j kariery, godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego"
                    },
                    {
                        "id": 5349,
                        "nazwa": "Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119"
                    },
                    {
                        "id": 5350,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz kszta\u0142cenia podstawowego, gimnazjalnego i ponadgimnazjalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5351,
                        "nazwa": "Kszta\u0142cenie ustawiczne os\u00f3b doros\u0142ych"
                    },
                    {
                        "id": 5352,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j i wysoka jako\u015b\u0107 szkolnictwa zawodowego i kszta\u0142cenia ustawicznego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 200,
                "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i walka z ub\u00f3stwem",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5353,
                        "nazwa": "Aktywna integracja zwi\u0119kszaj\u0105ca szanse na zatrudnienie (projekty konkursowe)"
                    },
                    {
                        "id": 5354,
                        "nazwa": "U\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych"
                    },
                    {
                        "id": 5355,
                        "nazwa": "Wspieranie ekonomii i przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej w celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do zatrudnienia"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 201,
                "nazwa": "Otwarty rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5356,
                        "nazwa": "Dzia\u0142ania publicznych s\u0142u\u017cb zatrudnienia na rzecz podniesienia aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia (projekty pozakonkursowe)"
                    },
                    {
                        "id": 5357,
                        "nazwa": "Dzia\u0142ania na rzecz podniesienia aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia"
                    },
                    {
                        "id": 5358,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i tworzenie nowych miejsc pracy"
                    },
                    {
                        "id": 5359,
                        "nazwa": "Przystosowanie pracownik\u00f3w, przedsi\u0119biorstw i przedsi\u0119biorc\u00f3w do zmian (projekty konkursowe)"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 202,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5360,
                        "nazwa": "Skuteczny i efektywny system wdra\u017cania RPOW\u015a 2014-2020"
                    },
                    {
                        "id": 5361,
                        "nazwa": "Wsparcie procesu wdra\u017cania ROPW\u015a poprzez wzmocnienie potencja\u0142u administracyjnego"
                    },
                    {
                        "id": 5362,
                        "nazwa": "Informacja i promocja RPOW\u015a"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 24,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Warmi\u0144sko-Mazurskiego na lata 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 203,
                "nazwa": "Inteligentna gospodarka Warmii i Mazur",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5363,
                        "nazwa": "Nowoczesna infrastruktura badawcza publicznych jednostek naukowych"
                    },
                    {
                        "id": 5364,
                        "nazwa": "Innowacyjne firmy"
                    },
                    {
                        "id": 5365,
                        "nazwa": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 (Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci)"
                    },
                    {
                        "id": 5366,
                        "nazwa": "Nowe modele biznesowe i ekspansja"
                    },
                    {
                        "id": 5367,
                        "nazwa": "Nowoczesne firmy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 204,
                "nazwa": "Kadry dla gospodarki",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5368,
                        "nazwa": "Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej"
                    },
                    {
                        "id": 5369,
                        "nazwa": "Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej ukierunkowanej na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5370,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych"
                    },
                    {
                        "id": 5371,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 205,
                "nazwa": "Cyfrowy region",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5372,
                        "nazwa": "Cyfrowa dost\u0119pno\u015b\u0107 informacji sektora publicznego oraz wysoka jako\u015b\u0107 e-us\u0142ug publicznych"
                    },
                    {
                        "id": 5373,
                        "nazwa": "E-zdrowie"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 206,
                "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5374,
                        "nazwa": "Wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych"
                    },
                    {
                        "id": 5375,
                        "nazwa": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i wykorzystanie OZE w M\u015aP"
                    },
                    {
                        "id": 5376,
                        "nazwa": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5377,
                        "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cony transport miejski"
                    },
                    {
                        "id": 5378,
                        "nazwa": "Wysokosprawne wytwarzanie energii"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 207,
                "nazwa": "\u015arodowisko przyrodnicze i racjonalne wykorzystanie zasob\u00f3w",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5379,
                        "nazwa": "Gospodarka odpadowa"
                    },
                    {
                        "id": 5380,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 5381,
                        "nazwa": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej"
                    },
                    {
                        "id": 5382,
                        "nazwa": "Zapobieganie i zarz\u0105dzanie ryzykiem"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 208,
                "nazwa": "Kultura i dziedzictwo",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6352,
                        "nazwa": "Infrastruktura kultury"
                    },
                    {
                        "id": 6434,
                        "nazwa": "Dziedzictwo naturalne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 209,
                "nazwa": "Infrastruktura transportowa",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6435,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa o znaczeniu regionalnym"
                    },
                    {
                        "id": 6436,
                        "nazwa": "Infrastruktura kolejowa"
                    },
                    {
                        "id": 6455,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa w miejskich obaszarach funkcjonalnych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 210,
                "nazwa": "Obszary wymagaj\u0105ce rewitalizacji",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6437,
                        "nazwa": "Rewitalizacja miejskiego obszaru funkcjonalnego E\u0142ku \u2013 ZIT bis"
                    },
                    {
                        "id": 6456,
                        "nazwa": "Rewitalizacja obszar\u00f3w miejskich"
                    },
                    {
                        "id": 6457,
                        "nazwa": "Rewitalizacja miejskiego obszaru funkcjonalnego Elbl\u0105ga \u2013 ZIT bis"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 211,
                "nazwa": "Dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6438,
                        "nazwa": "Infrastruktura socjalna"
                    },
                    {
                        "id": 6439,
                        "nazwa": "Infrastruktura edukacyjna"
                    },
                    {
                        "id": 6458,
                        "nazwa": "Infrastruktura ochrony zdrowia"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 212,
                "nazwa": "Regionalny rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6440,
                        "nazwa": "Poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy - projekty pozakonkursowe realizowane przez powiatowe urz\u0119dy pracy"
                    },
                    {
                        "id": 6441,
                        "nazwa": "Pomoc w powrocie lub wej\u015bciu na rynek pracy osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3"
                    },
                    {
                        "id": 6442,
                        "nazwa": "Wsparcie pracownik\u00f3w i os\u00f3b zwolnionych poprzez dzia\u0142ania outplacementowe"
                    },
                    {
                        "id": 6443,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi rozwojowe dla przedsi\u0119biorstw M\u015aP i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe"
                    },
                    {
                        "id": 6444,
                        "nazwa": "Aktywne i zdrowe starzenie si\u0119"
                    },
                    {
                        "id": 6459,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - projekty konkursowe"
                    },
                    {
                        "id": 6460,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j samozatrudnienia"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 213,
                "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6461,
                        "nazwa": "Aktywne w\u0142\u0105czenie, w tym z my\u015bl\u0105 o promowaniu r\u00f3wnych szans oraz aktywnego uczestnictwa i zwi\u0119kszaniu szans na zatrudnienie"
                    },
                    {
                        "id": 6462,
                        "nazwa": "U\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug socjalnych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym"
                    },
                    {
                        "id": 6463,
                        "nazwa": "Wspieranie przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej i integracji zawodowej w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych oraz ekonomii spo\u0142ecznej i solidarnej w celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do zatrudnienia"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 214,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 6445,
                        "nazwa": "Wsparcie procesu przygotowania, wdra\u017cania, monitorowania i kontroli"
                    },
                    {
                        "id": 6446,
                        "nazwa": "Dzia\u0142ania w zakresie ewaluacji i bada\u0144"
                    },
                    {
                        "id": 6464,
                        "nazwa": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 25,
        "nazwa": "Wielkopolski Regionalny Program Operacyjny na lata 2014 \u2013 2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 215,
                "nazwa": "Innowacyjna i konkurencyjna gospodarka",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5407,
                        "nazwa": "Wsparcie infrastruktury B+R w sektorze nauki"
                    },
                    {
                        "id": 5408,
                        "nazwa": "Wzmocnienie potencja\u0142u innowacyjnego przedsi\u0119biorstw Wielkopolski"
                    },
                    {
                        "id": 5409,
                        "nazwa": "Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci i infrastruktury na rzecz rozwoju gospodarczego"
                    },
                    {
                        "id": 5410,
                        "nazwa": "Internacjonalizacja gospodarki regionalnej"
                    },
                    {
                        "id": 5411,
                        "nazwa": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 216,
                "nazwa": "Spo\u0142ecze\u0144stwo informacyjne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5412,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 217,
                "nazwa": "Energia",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5413,
                        "nazwa": "Wytwarzanie i dystrybucja energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych"
                    },
                    {
                        "id": 5414,
                        "nazwa": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym i mieszkaniowym"
                    },
                    {
                        "id": 5415,
                        "nazwa": "Wspieranie strategii niskoemisyjnych w tym mobilno\u015b\u0107 miejska"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 218,
                "nazwa": "\u015arodowisko",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5416,
                        "nazwa": "Zapobieganie, likwidacja skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych i awarii \u015brodowiskowych"
                    },
                    {
                        "id": 5417,
                        "nazwa": "Gospodarka Odpadami"
                    },
                    {
                        "id": 5418,
                        "nazwa": "Gospodarka wodno - \u015bciekowa"
                    },
                    {
                        "id": 5419,
                        "nazwa": "Zachowanie, ochrona, promowanie i rozw\u00f3j dziedzictwa naturalnego i kulturowego"
                    },
                    {
                        "id": 5420,
                        "nazwa": "Ochrona Przyrody"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 219,
                "nazwa": "Transport",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5421,
                        "nazwa": "Infrastruktura drogowa regionu"
                    },
                    {
                        "id": 5422,
                        "nazwa": "Transport kolejowy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 220,
                "nazwa": "Rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5423,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy - projekty pozakonkursowe realizowane przez PSZ"
                    },
                    {
                        "id": 5424,
                        "nazwa": "Aktywizacja zawodowa"
                    },
                    {
                        "id": 5425,
                        "nazwa": "Samozatrudnienie i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107"
                    },
                    {
                        "id": 5426,
                        "nazwa": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi"
                    },
                    {
                        "id": 5427,
                        "nazwa": "Doskonalenie kompetencji os\u00f3b pracuj\u0105cych i wsparcie proces\u00f3w adaptacyjnych"
                    },
                    {
                        "id": 5428,
                        "nazwa": "Wspieranie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w poprzez dzia\u0142ania prozdrowotne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 221,
                "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5429,
                        "nazwa": "Aktywna integracja"
                    },
                    {
                        "id": 5430,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne"
                    },
                    {
                        "id": 5431,
                        "nazwa": "Ekonomia spo\u0142eczna"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 222,
                "nazwa": "Edukacja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5432,
                        "nazwa": "Ograniczanie i zapobieganie przedwczesnemu ko\u0144czeniu nauki szkolnej oraz wyr\u00f3wnanie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej i szkolnej"
                    },
                    {
                        "id": 5433,
                        "nazwa": "Uczenie si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie"
                    },
                    {
                        "id": 5434,
                        "nazwa": "Wzmocnienie oraz dostosowanie kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego do potrzeb rynku pracy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 223,
                "nazwa": "Infrastruktura dla kapita\u0142u ludzkiego",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5435,
                        "nazwa": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105"
                    },
                    {
                        "id": 5436,
                        "nazwa": "Rewitalizacja miast i ich dzielnic, teren\u00f3w wiejskich, poprzemys\u0142owych i powojskowych"
                    },
                    {
                        "id": 5437,
                        "nazwa": "Inwestowanie w rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 224,
                "nazwa": "Pomoc techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5438,
                        "nazwa": "Wsparcie instytucjonalno-kadrowe procesu zarz\u0105dzania i wdra\u017cania WRPO 2014+"
                    },
                    {
                        "id": 5439,
                        "nazwa": "Informacja i promocja WRPO 2014+"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 26,
        "nazwa": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 225,
                "nazwa": "Gospodarka, innowacje, nowoczesne technologie",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5440,
                        "nazwa": "Projekty badawczo-rozwojowe przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 5441,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j infrastruktury B+R w przedsi\u0119biorstwach"
                    },
                    {
                        "id": 5442,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j publicznej infrastruktury badawczej"
                    },
                    {
                        "id": 5443,
                        "nazwa": "Inwestycje przedsi\u0119biorstw wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j regionalnych specjalizacji oraz inteligentnych specjalizacji"
                    },
                    {
                        "id": 5444,
                        "nazwa": "Tworzenie nowych miejsc pracy na obszarze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia"
                    },
                    {
                        "id": 5445,
                        "nazwa": "Inwestycje przedsi\u0119biorstw w ramach strategii ZIT dla Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5446,
                        "nazwa": "Inwestycje przedsi\u0119biorstw w ramach strategii ZIT dla Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5447,
                        "nazwa": "Inwestycje w przedsi\u0119biorstwach poprzez instrumenty finansowe"
                    },
                    {
                        "id": 5448,
                        "nazwa": "Tworzenie i rozbudowa infrastruktury na rzecz rozwoju gospodarczego"
                    },
                    {
                        "id": 5449,
                        "nazwa": "Tworzenie i rozbudowa infrastruktury na rzecz rozwoju gospodarczego w ramach Strategii ZIT dla Szczeci\u0144skiego obszaru Metropolitarnego"
                    },
                    {
                        "id": 5450,
                        "nazwa": "Tworzenie i rozbudowa infrastruktury na rzecz rozwoju gospodarczego w ramach Strategii ZIT dla Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5451,
                        "nazwa": "Tworzenie i rozbudowa infrastruktury na rzecz rozwoju gospodarczego w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych"
                    },
                    {
                        "id": 5452,
                        "nazwa": "Wzmocnienie pozycji regionalnej gospodarki w wymiarze krajowym i mi\u0119dzynarodowym"
                    },
                    {
                        "id": 5453,
                        "nazwa": "Wsparcie kooperacji przedsi\u0119biorstw"
                    },
                    {
                        "id": 5454,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug Instytucji Otoczenia Biznesu"
                    },
                    {
                        "id": 5455,
                        "nazwa": "Wzmocnienie procesu wsparcia firm w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju"
                    },
                    {
                        "id": 5456,
                        "nazwa": "Tworzenie i rozbudowa regionalnego systemu innowacji"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 226,
                "nazwa": "Gospodarka niskoemisyjna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5457,
                        "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cona multimodalna mobilno\u015b\u0107 miejska i dzia\u0142ania adaptacyjne \u0142agodz\u0105ce zmiany klimatu"
                    },
                    {
                        "id": 5458,
                        "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cona multimodalna mobilno\u015b\u0107 miejska i dzia\u0142ania adaptacyjne \u0142agodz\u0105ce zmiany klimatu w ramach Strategii ZIT dla Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5459,
                        "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cona multimodalna mobilno\u015b\u0107 miejska i dzia\u0142ania adaptacyjne \u0142agodz\u0105ce zmiany klimatu w ramach Strategii ZIT dla Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5460,
                        "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cona multimodalna mobilno\u015b\u0107 miejska i dzia\u0142ania adaptacyjne \u0142agodz\u0105ce zmiany klimatu w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych"
                    },
                    {
                        "id": 5461,
                        "nazwa": "Modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej"
                    },
                    {
                        "id": 5462,
                        "nazwa": "Modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w ramach Strategii ZIT dla Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5463,
                        "nazwa": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkaniowych"
                    },
                    {
                        "id": 5464,
                        "nazwa": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkaniowych w ramach Strategii ZIT dla Szczeci\u0144skiego Obszaru Meropolitalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5465,
                        "nazwa": "Zast\u0119powanie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u017ar\u00f3d\u0142ami odnawialnymi"
                    },
                    {
                        "id": 5466,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszanie wykorzystania \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych"
                    },
                    {
                        "id": 5467,
                        "nazwa": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej do odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii"
                    },
                    {
                        "id": 5468,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j kogeneracyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii"
                    },
                    {
                        "id": 5469,
                        "nazwa": "Poprawa jako\u015bci powietrza - Zachodniopomorski Program Antysmogowy"
                    },
                    {
                        "id": 5470,
                        "nazwa": "Termomodernizacja budynk\u00f3w jednorodzinnych - Zachodniopomorski Program Antysmogowy"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 227,
                "nazwa": "Ochrona \u015brodowiska i adaptacja do zmian klimatu",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5471,
                        "nazwa": "Ochrona Zasob\u00f3w wodnych"
                    },
                    {
                        "id": 5472,
                        "nazwa": "Zarz\u0105dzanie ryzykiem przeciwpowodziowym"
                    },
                    {
                        "id": 5473,
                        "nazwa": "Poprawa stanu \u015brodowiska miejskiego"
                    },
                    {
                        "id": 5474,
                        "nazwa": "Adaptacja do zmian klimatu"
                    },
                    {
                        "id": 5475,
                        "nazwa": "Wsparcie rozwoju sieci wodoci\u0105gowych"
                    },
                    {
                        "id": 5476,
                        "nazwa": "Wsparcie rozwoju system\u00f3w oczyszczania \u015bciek\u00f3w"
                    },
                    {
                        "id": 5477,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j gospodarki odpadami komunalnymi"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 228,
                "nazwa": "Naturalne otoczenie cz\u0142owieka",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5478,
                        "nazwa": "Dziedzictwo kulturowe"
                    },
                    {
                        "id": 5479,
                        "nazwa": "Wzmocnienie instytucji kultury"
                    },
                    {
                        "id": 5480,
                        "nazwa": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej"
                    },
                    {
                        "id": 5481,
                        "nazwa": "Wsparcie nieinfrastrukturalnych form ochrony przyrody"
                    },
                    {
                        "id": 5482,
                        "nazwa": "Kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw cz\u0142owieka wobec przyrody przez edukacj\u0119"
                    },
                    {
                        "id": 5483,
                        "nazwa": "Wsparcie infrastrukturalnych form ochrony przyrody i krajobrazu"
                    },
                    {
                        "id": 5484,
                        "nazwa": "Podnoszenie jako\u015bci \u0142adu przestrzennego"
                    },
                    {
                        "id": 5485,
                        "nazwa": "Rozw\u00f3j zasob\u00f3w endogenicznych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 229,
                "nazwa": "Zr\u00f3wnowa\u017cony transport",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5486,
                        "nazwa": "Budowa i przebudowa dr\u00f3g regionalnych (wojew\u00f3dzkich)"
                    },
                    {
                        "id": 5487,
                        "nazwa": "Budowa i przebudowa dr\u00f3g lokalnych (gminnych i powiatowych) w ramach Strategii ZIT dla Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5488,
                        "nazwa": "Budowa i przebudowa dr\u00f3g lokalnych (gminnych i powiatowych) w ramach Strategii ZIT dla Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5489,
                        "nazwa": "Budowa i przebudowa dr\u00f3g powiatowych"
                    },
                    {
                        "id": 5490,
                        "nazwa": "Budowa, przebudowa i rehabilitacja regionalnych linii kolejowych"
                    },
                    {
                        "id": 5491,
                        "nazwa": "Zakup i modernizacja taboru kolejowego na potrzeby przewoz\u00f3w regionalnych"
                    },
                    {
                        "id": 5492,
                        "nazwa": "Budowa, rozbudowa lub modernizacja og\u00f3lnodost\u0119pnej infrastruktury szlak\u00f3w \u017ceglownych, utrzymanie dr\u00f3g wodnych prowadz\u0105cych do port\u00f3w, monitoring dr\u00f3g wodnych, w tym zwi\u0105zany z systemami zarz\u0105dzania ruchem"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 230,
                "nazwa": "Rynek pracy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5493,
                        "nazwa": "Us\u0142ugi rozwojowe skierowane do przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw w opraciu o system popytowy"
                    },
                    {
                        "id": 5494,
                        "nazwa": "Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci, samozatrudnienia oraz tworzenia nowych miejsc pracy, poprzez \u015brodki finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie doradczo-szkoleniowe"
                    },
                    {
                        "id": 5495,
                        "nazwa": "Kompleksowe wsparcie g\u0142\u00f3wnie dla os\u00f3b bezrobotnych, biernych zawodowo, zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy obejmuj\u0105ce pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia kwalifikacji zawodowych"
                    },
                    {
                        "id": 5496,
                        "nazwa": "Program zapewnienia i zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3"
                    },
                    {
                        "id": 5497,
                        "nazwa": "Programy zapewnienia i zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych"
                    },
                    {
                        "id": 5498,
                        "nazwa": "Wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w zdrowotnych zapobiegaj\u0105cym istotnym problemom zdrowotnym regionu oraz  dotycz\u0105cych chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy, u\u0142atwiaj\u0105cych powroty do pracy, umo\u017cliwiaj\u0105cych wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej oraz zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 231,
                "nazwa": "W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5499,
                        "nazwa": "Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ukierunkowane na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 instrumenty aktywizacji edukacyjnej, spo\u0142ecznej, zawodowej"
                    },
                    {
                        "id": 5500,
                        "nazwa": "Wsparcie dla tworzenia podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej oraz podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej"
                    },
                    {
                        "id": 5501,
                        "nazwa": "Wsparcie dla utworzenia i/lub funkcjonowania (w tym wzmocnienia potencja\u0142u) instytucji wspieraj\u0105cych ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105 zgodnie z Krajowym Programem Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej"
                    },
                    {
                        "id": 5502,
                        "nazwa": "Tworzenie miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej m.in. poprzez wsparcie na tworzenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (w szczeg\u00f3lno\u015bci sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych)"
                    },
                    {
                        "id": 5503,
                        "nazwa": "Koordynacja rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz wsparcie rozwoju sieci kooperacji i partnerstw ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie"
                    },
                    {
                        "id": 5504,
                        "nazwa": "Wsparcie rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 232,
                "nazwa": "Edukacja",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5505,
                        "nazwa": "Upowszechnienie edukacji przedszkolnej"
                    },
                    {
                        "id": 5506,
                        "nazwa": "Wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne oraz uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu podstawowym i ponadpodstawowym"
                    },
                    {
                        "id": 5507,
                        "nazwa": "Wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne oraz uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu podstawowym, gimnazjalnym i ponadgimnazjalnym w ramach Strategii ZIT dla Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5508,
                        "nazwa": "Upowszechnienie edukacji przedszkolnej oraz wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne oraz uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu podstawowym, gimnazjalnym, ponadpodstawowym i ponadgimnazjalnym w ramach Strategii ZIT dla Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5509,
                        "nazwa": "Upowszechnienie edukacji przedszkolnej oraz wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne oraz uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu podstawowym, gimnazjalnym i ponadgimnazjalnym w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych"
                    },
                    {
                        "id": 5510,
                        "nazwa": "Wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu zawodowym i os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego"
                    },
                    {
                        "id": 5511,
                        "nazwa": "Wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu zawodowym i os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w ramach strategii ZIT dla Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5512,
                        "nazwa": "Wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu zawodowym i os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w ramach strategii ZIT dla Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego"
                    },
                    {
                        "id": 5513,
                        "nazwa": "Wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu zawodowym i os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych"
                    },
                    {
                        "id": 5514,
                        "nazwa": "Wsparcie os\u00f3b doros\u0142ych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i os\u00f3b starszych w zakresie doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci wykorzystywania technoglogii informacyjno-komunikacyjnej i porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 233,
                "nazwa": "Infrastruktura publiczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5515,
                        "nazwa": "Infrastruktura zdrowia"
                    },
                    {
                        "id": 5516,
                        "nazwa": "Infrastruktura spo\u0142eczna"
                    },
                    {
                        "id": 5517,
                        "nazwa": "Wspieranie rewitalizacji w sferze fizycznej, gospodarczej i spo\u0142ecznej ubogich spo\u0142eczno\u015bci i obszar\u00f3w miejskich i wiejskich"
                    },
                    {
                        "id": 5518,
                        "nazwa": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na poziomie podstawowym, gimnazjalnym i ponadgimnazjalnym w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych"
                    },
                    {
                        "id": 5519,
                        "nazwa": "O\u015brodki popularyzuj\u0105ce nauk\u0119"
                    },
                    {
                        "id": 5520,
                        "nazwa": "O\u015brodki popularyzuj\u0105ce nauk\u0119 w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych"
                    },
                    {
                        "id": 5521,
                        "nazwa": "Infrastruktura szkolnictwa zawodowego"
                    },
                    {
                        "id": 5522,
                        "nazwa": "Infrastruktura szkolnictwa zawodowego w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych"
                    },
                    {
                        "id": 5523,
                        "nazwa": "Wsparcie rozwoju e-us\u0142ug publicznych"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 234,
                "nazwa": "Pomoc Techniczna",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5524,
                        "nazwa": "Wsparcie proces\u00f3w zarz\u0105dzania i wdra\u017cania oraz dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych RPO WZ"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "id": 27,
        "nazwa": "South Baltic Cross-border Co-operation Programme 2014-2020",
        "os_list": [
            {
                "id": 235,
                "nazwa": "Strengthening international activeness and innovation capacity of the South Baltic blue & green economy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5525,
                        "nazwa": "Increase the presence of blue and green sector SMEs from the South Baltic area in international markets through joint cross-border actions"
                    },
                    {
                        "id": 5526,
                        "nazwa": "Improve the transfer of innovation for the benefit of blue and green sector SMEs through joint cross-border actions"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 236,
                "nazwa": "Exploiting the environmental and cultural potential of the South Baltic area for the blue and green growth",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5527,
                        "nazwa": "Increased development of the South Baltic area\u2019s natural and cultural heritage assets into sustainable tourist destinations"
                    },
                    {
                        "id": 5528,
                        "nazwa": "Increased use of green technologies in order to decrease the pollution discharges in the South Baltic area"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 237,
                "nazwa": "Improving cross-border connectivity for a functional blue and green transport area",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5529,
                        "nazwa": "Improve the quality and environmental sustainability of transport services in the South Baltic area"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 238,
                "nazwa": "Boosting human resource capacities for the area\u2019s blue and green economy",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5530,
                        "nazwa": "Increase the share of skilled labour force working in blue and green economy sectors of the South Baltic area through joint cross-border actions"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 239,
                "nazwa": "Increasing cooperation capacity of local actors in the South Baltic area for the blue and green growth",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5531,
                        "nazwa": "Improve the cooperation capacity of local South Baltic area actors through participation in cross-border networks"
                    }
                ]
            },
            {
                "id": 240,
                "nazwa": "Technical Assistance",
                "dzialanie_list": [
                    {
                        "id": 5532,
                        "nazwa": "Technical Assistance"
                    }
                ]
            }
        ]
    }
]